\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bm}
% \usepackage{mathtools}
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.16}

\title{Grafi orientati}
\author{Noacco Francesco}
\date{March 13, 2020}
\begin{document}
\maketitle
\begin{math}
    \\G = (V,A)\\
    A \subseteq V \times V
\end{math}\\
L'arco parte dalla coda e arriva alla testa
\section{Gradi}
Ogni nodo ha due tipi di gradi:
\begin{itemize}
    \item $d^-(v)$, il numero di archi in entrata
    \item $d^+(v)$, il numero di archi in uscita
\end{itemize}
\section{Cammino}
$P = (v_1, v_2, \dots, v_k)$ è un cammino se \\
$(v_i, v_{i+1}) \in A \forall i \in 1..k-1$
\section{Partizioni}
Divido il grafo in due sottoinsiemi, $S, \overline{S} = V-S$ 
\begin{itemize}
    \item $\delta^+(S) = \{(i,j)\in A : i \in S, j \in \overline{S}\}$
    \item $\delta^+(S) = \{(i,j)\in A : i \in \overline{S}, j \in S\}$
\end{itemize}
\subsection{Componenti connesse}
Componente fortemente connessa: Da ogni nodo posso raggiungere qualsiasi altro\\
Componente debolmente connessa: Considerando il grafo non orientato, è una componente connessa
\end{document}